陳雲：香港極有可能改變主權地位，變相獨立。

陳雲：關於目前香港情勢的判斷：香港極有可能改變主權地位，獲得完整自治權，變相獨立（但不是一般的民族獨立），關鍵在於中共推翻了《中英聯合聲明》的承諾，不接受英美監護香港，而且惡意用逃犯引渡條例修訂來對付在香港的外商外僑。港共政府出動了過高警察武力恐嚇示威者，幫會全方位襲擊市民恐嚇香港人，然而香港人繼續為自由及自治權而鬥爭，令中共國防部發言人威脅只要特首請求便可以出動解放軍平亂，事後被特首否認。
我們必須先理解香港的主權性質，香港是中共五十年宗主權之下的託管地區。中國擁有香港的主權，而這來自《中英聯合聲明》的移交安排，而這個移交安排有五十年期限，與《基本法》的五十年期限一致。五十年之後是否由中共直接接管，香港變成直轄市甚至融入大灣區，《中英聯合聲明》並無講清楚。
這五十年，是監管中共處理香港政治的見習期，為了加強監管，美國在1992年成立《美國-香港政策法》（也是五十年期限，2047到期），以經濟安排的方式來監管美國和香港的關係。當香港的自治權遭受中共剝奪，美國國會在今年提交《香港人權及自由法案2019》，以促進香港雙普選的方式加強對香港的監管。
中共的做法，是口頭上否認《中英聯合聲明》的監管，用實然奪取香港自治權的方式，在2003年七一大遊行之後，借助貿易蓬勃和盈餘充沛的強勢，瘋狂剝奪香港自治權及借助戴耀庭的2014佔領中環的偽天安門廣場式示威的預設失敗來取消香港的普選議程（戴耀庭已經下獄）。然而，這妨礙了美英在香港的利益。中共在2019年甚至啟動《逃犯引渡條例》修訂，來威脅外僑及外商在香港的人身安全，奪取他們的合法存在空間，將香港據為己有。
這五十年的見習期，中共在香港民權示威之下，表現差劣，現在竟然出動惡警察、黑社會甚至解放軍。英美的監管是會反制中共的，令香港主權問題再次推上國際談判桌的。特朗普暗示要習近平自己搞掂，是個非常仁厚的警告。
今日老共在花園道美國領事館附近謊報炸彈，李私嫣去英國領事館示威抗議，正顯示了中共醒覺香港主權問題又出事了。滿清政府的愚昧的義和團反應又來了。義和團之後就是割地賠款，這個中共大概不知道。
至於怎樣做，如何推演，我在下個星期的文化沙龍講座細談。更詳細的國際法理，請讀陳雲《香港城邦論》，此書由華夏聖言出版社取回版權，重新增訂出版，可在華夏聖言出版社的面書專頁聯絡郵購，來旺角取書或速遞到付。
明日，乃至今後的光復行動，是香港前途決戰之日。怕，就輸一世。
（請廣傳此帖文給關心香港前途的朋友閱讀。謝謝。）
閱讀智力門檻：IQ110

[緊急!!!!!!!!] 元朗極危險

雲根今日有按時食藥

來吧

push

Liberate Hong Kong

果然多泛民打手，這樣也負評？

㩒錯負皮